Partiendo de la expresión para la distribución de cargas tenemos
\begin{equation*}
	q(x) = q_0 x(L-x) = \frac{d^2}{dx^2}\left(EI\frac{d^2w_0}{dx^2}\right)
\end{equation*}

Primero, con las oportunas condiciones de contorno y esta relación, intentamos obtener la ecuación $w_0(x)$ integrando consecutivamente:
\begin{gather*}
	\int \frac{d^2}{dx^2}\left(EI\frac{d^2w_0}{dx^2}\right) dx = \int q_0 x(L-x) dx
	\\
	\int \frac{d}{dx}\left(EI\frac{d^2w_0}{dx^2}\right) dx = \int \frac{q_0L}{2}x^2 dx - \int \frac{q_0}{3} x^3 dx + \int c_1 dx
	\\
	EI\frac{d^2w_0}{dx^2} = \frac{q_0L}{6}x^3 - \frac{q_0}{12} x^4 + c_1 x + c_2
	\\
	\frac{d^2w_0}{dx^2} = \frac{1}{EI} \left( \frac{q_0L}{6}x^3 - \frac{q_0}{12} x^4 + c_1 x + c_2 \right)
	\\
	\frac{dw_0}{dx} = \frac{1}{EI} \left( \frac{q_0L}{24}x^4 - \frac{q_0}{60} x^5 + \frac{c_1}{2} x^2 + c_2 x + c_3 \right)
\end{gather*}
Hasta que obtenemos
\begin{equation}\label{eq:ap1-w0-ctes}
	w_0(x) = \frac{1}{EI} \left(- \frac{q_0}{360} x^6 + \frac{q_0L}{120}x^5 + \frac{c_1}{6} x^3 + \frac{c_2}{2} x^2 + c_3 x + c_4 \right)
\end{equation}

Sabemos que en ambos extremos el desplazamiento es nulo, por lo que nos queda:
\begin{gather*}
	w_0(0) = \frac{1}{EI} \left(- \frac{q_0}{360} 0^6 + \frac{q_0 L}{120}0^5 + \frac{c_1}{6} 0^3 + \frac{c_2}{2} 0^2 + c_3 0 + c_4 \right) = \frac{1}{EI} c_4 = 0 \implies c_4 = 0
	\\
	w_0(L) = \frac{1}{EI} \left(- \frac{q_0}{360} L^6 + \frac{q_0 L}{120}L^5 + \frac{c_1}{6} L^3 + \frac{c_2}{2} L^2 + c_3 L \right) = 0 
	\implies 
	\\
	c_2 L^2 = -\frac{q_0 L^6}{90} - \frac{c_1}{3} L^3 - 2 L c_3
\end{gather*}
Y sabiendo que el giro en $x=0$ y $x=L$ también es nulo debido a que la viga está empotrada, obtenemos:
\begin{gather*}
	\frac{dw_0}{dx}(0) = \frac{1}{EI} \left( \frac{q_0L}{24}0^4 - \frac{q_0}{60} 0^5 + \frac{c_1}{2} 0^2 + c_2 0 + c_3 \right) = \frac{1}{EI} c_3 = 0 \implies c_3 = 0
	\\
	\frac{dw_0}{dx}(L) = \frac{1}{EI} \left( \frac{q_0L}{24}L^4 - \frac{q_0}{60} L^5 + \frac{c_1}{2} L^2 + c_2 L \right) = 0
	\\
	\implies 
	\frac{q_0 L^4}{40} + \frac{c_1}{2} L + c_2 = 0 \implies c_2 = - \frac{q_0 L^4}{40} - \frac{c_1}{2} L
\end{gather*}
Puesto que tenemos $c_3 = 0$, obtenemos la siguiente expresión para $c_2$
\begin{gather*}
	c_2 = -\frac{q_0 L^4}{90} - \frac{c_1}{3} L
\end{gather*}
Se igualamos ambas expresiones y posteriormente sustituimos, hallamos los valores de $c_1$ y $c_2$.
\begin{gather*}
	c_2 = -\frac{q_0 L^4}{90} - \frac{c_1}{3} L = - \frac{q_0 L^4}{40} - \frac{c_1}{2} L \implies 0 = - \frac{c_1}{6} - \frac{q_0 L^3}{72} \implies c_1 = -\frac{q_0 L^3}{12}
	\\
	c_2 = - \frac{q_0 L^4}{40} - \frac{c_1}{2} L = - \frac{q_0 L^4}{40} + \frac{q_0 L^4}{12}
	\implies c_2 = \frac{q_0 L^4}{60}
\end{gather*}

Entonces la ecuación para $w_0(x)$ nos queda de la siguiente forma:
\begin{equation}\label{eq:ap1a-solved}
	w_0(x) = \frac{q_0}{EI} \left(- \frac{1}{360} x^6 + \frac{L}{120}x^5 - \frac{L^3}{72} x^3 + \frac{L^4}{120} x^2 \right)
\end{equation}

Para obtener el máximo del desplazamiento transversal necesitamos tener $w_0'(x) = 0$ y $w_0''(x) < 0$.
\begin{gather*}
	\frac{dw_0}{dx} = \frac{q_0}{EI} \left(- \frac{1}{60} x^5 + \frac{L}{24}x^4 + \frac{L^3}{24} x^2 + \frac{L^4}{60} x \right) = 0
\end{gather*}

La condición $w_0'(x) = 0$ se cumple para $x = 0, L$ ó $\frac{L}{2}$. Si calculamos $w_0''(x)$ vemos que sólo se cumple que $w_0''(x) < 0$ en $x = \frac{L}{2}$ (esto también se puede ver representando la función con valores arbitrarios de $E$, $I$, $q_0$ y $L$).